\documentclass[
    aspectratio=169 % 16:9 aspect ratio
    ,c % center frame content vertically
    ,shrink % shrink frame content if necessary
    ]{beamer}
\usepackage{bookmark} % don't have to re-run?
\usepackage{tikz} % be able to draw crazy stuff
% be able to draw crazy stuff
\usetikzlibrary{matrix,arrows,positioning,tikzmark,calc}
\usepackage{graphicx} % be able to include graphics
\usepackage{siunitx} % SI units
\usepackage{formulas} % own formulas
\usepackage{adjustbox} % adjust boxes
\usepackage{hyperref} %links

\renewcommand*\footnoterule{} % no rule for footlines

\usepackage[ngerman]{babel} % German localisation
\usepackage{csquotes}

\usetheme{UHH-slides} % this theme

\title[Projektübersicht]
    {Projektübersicht}
\author{Yann Büchau}
\institute[Meteorologisches Institut, UHH]
    {Meteorologisches Institut, Universität Hamburg}
\date{06.10.2017}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]
  \titlepage
  \centering
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/logos/uhh-logo.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Inhalt}
  \centering
  \tableofcontents
\end{frame}

\title{Bachelorarbeit 2015 - Wind aus Wolkenkamera}

\begin{frame}{Bachelorarbeit 2015}
  \section{\insertframetitle}
  \centering
  \begin{minipage}{0.24\textwidth}
    \includegraphics
      [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
      {images/bachelor/Fisheye-original-image-with-angles-0-30-60.png}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.24\textwidth}
    \includegraphics
      [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
      {images/bachelor/Fisheye-image-distortangle-90-with-angles-0-30-60.png}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.24\textwidth}
    \includegraphics
      [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
      {images/bachelor/Fisheye-image-distortangle-130-with-angles-0-30-60.png}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.24\textwidth}
    \includegraphics
      [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
      {images/bachelor/Fisheye-image-distortangle-170-with-angles-0-30-60.png}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Entzerrung}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {images/bachelor/BSc-fisheye-chart.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Windgeschwindigkeit und -richtung}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {images/bachelor/rmse_Image_20150506_152000_UTCp1.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Windgeschwindigkeit}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=\textheight,
      trim=2.5cm 19.5cm 2.5cm 3cm,clip,keepaspectratio]
    {images/bachelor/Bachelorarbeit-zeitserie.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Windrichtung}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=\textheight,
      trim=2.5cm 12.3cm 2.5cm 10.2cm,clip,keepaspectratio]
    {images/bachelor/Bachelorarbeit-zeitserie.pdf}
\end{frame}

\title{Lehrexkursion Fehmarn 2016 - Stereografie mit Wolkenkameras}

\begin{frame}{Lehrexkursion Fehmarn 2016}
  \section{\insertframetitle}
  \centering
  \begin{minipage}{0.49\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio,
      angle=270]
      {images/lex/cam3.jpg}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.49\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio,
      angle=270]
      {images/lex/cam4.jpg}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Projektion vom Bild in den Raum}
  \centering
  \begin{minipage}{0.39\textwidth}
    \begin{enumerate}
      \usebeamerfont{caption}
      \item Sonne auf dem Bild
      \item Elevation aus Radialprojektion
      \item Drehung um 1. Euler-Winkel
      \item Drehung um 2. Euler-Winkel
      \item Drehung um 3. Euler-Winkel
    \end{enumerate}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.59\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {images/lex/calibration-chart.png}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Doppelanschnitt für Wolken}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {images/lex/3d.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Drachenposition aus Kameras und Theodoliten}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {images/lex/dragon_theo.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Wolkenhöhe}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {images/lex/ceilo_cam_new.png}
\end{frame}

\title{Masterarbeit 2017 - Modell für Temperatursensor}

\begin{frame}{Masterarbeit 2017}
  \section{\insertframetitle}
  \centering
  \begin{figure}
    \begin{minipage}{0.35\textwidth}
      \begin{itemize}
        \usebeamerfont{caption name}
        \item Temperatur {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\pm \SI{0.3}{\kelvin}\right)$}
        \item Feuchtigkeit {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\pm \SI{3}{\percent}\right)$}
        \item Druck {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\pm \SI{1}{\hecto\pascal}\right)$}
        \item Schall {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\SI{35}{\decibel}-\SI{120}{\decibel}\right)$}
        \item CO2 {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\pm \SI{50}{ppm}\right)$}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.12\textwidth}
      \flushright
      \usebeamerfont{caption}Innen\\[1em]
      \includegraphics
        [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
        {images/netatmo/netatmo-weather-station-indoor-module.jpg}
        \footnotemark[1]
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.12\textwidth}
      \flushright
      \usebeamerfont{caption}Außen\\[1em]
      \includegraphics
        [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
        {images/netatmo/netatmo-weather-station-outdoor-module.jpg}
        \footnotemark[1]
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.35\textwidth}
      \begin{itemize}
        \usebeamerfont{caption name}
        \item Temperatur {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\pm \SI{0.3}{\kelvin}\right)$}
        \item Feuchtigkeit {\usebeamerfont{footline}
          $\left(\pm \SI{3}{\percent}\right)$}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{figure}
  \footnotetext[1]{Bild: \href{https://netatmo.com}{netatmo.com}}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Datenfluss}
  \centering
  \begin{adjustbox}{max size={\textwidth}{\textheight}}
    \begin{tikzpicture}[ampersand replacement=\&,node distance=0]
      \matrix[matrix of nodes,nodes={rectangle},
        column sep={1em}, row sep={0em},
        row 1/.style={anchor=center},
        row 2/.style={anchor=base},
        ] (mat) {
        \&
        |[name=outdoor module]|
         \includegraphics
          [width=0.1\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
          {images/netatmo/netatmo-weather-station-outdoor-module.jpg}
          \footnotemark[1] \&
        |[name=indoor module]|
        \includegraphics
          [width=0.1\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
          {images/netatmo/netatmo-weather-station-indoor-module.jpg}
          \footnotemark[1] \&
        |[name=router]|
        \includegraphics
          [width=0.1\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
          {images/clipart/router.png} \footnotemark[2] \&
        |[name=server]|
        \includegraphics
          [width=0.1\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
          {images/clipart/remote-hdd.png} \footnotemark[2] \&
        |[name=app]|
        \includegraphics
          [width=0.1\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
          {images/clipart/smartphone-schematic.png} \footnotemark[2] \\
        \&
        |[name=outdoor module text]| {\usebeamerfont{part title} Außenmodul} \&
        |[name=indoor module text]| {\usebeamerfont{part title} Innenmodul} \&
        |[name=router text]| {\usebeamerfont{part title} Router} \&
        |[name=server text]| {\usebeamerfont{part title} Netatmo Server} \&
        |[name=app text]| {\usebeamerfont{part title} App} \\
        };

      \draw[->,ultra thick]
        (outdoor module.east) -- node[above] {Funk} (indoor module.west);
      \draw[->,ultra thick] (indoor module.east) --
        node[above] {WLAN} (router.west);
      \draw[->,ultra thick] (router.east) -- node[above] {Internet} (server.west);
      \draw[->,ultra thick] (server.east) -- node[above] {Internet} (app.west);

      % \draw[->,ultra thick] (outdoor module text.east) -- (indoor module text.west);
      % \draw[->,ultra thick] (indoor module text.east) -- (router text.west);
      % \draw[->,ultra thick] (router text.east) -- (server text.west);
      % \draw[->,ultra thick] (server text.east) -- (app text.west);
    \end{tikzpicture}
  \end{adjustbox}
  \footnotetext[1]{Bild: \href{https://netatmo.com}{netatmo.com}}
  \footnotetext[2]{Bild: \href{https://clipartbest.com}{clipartbest.com}}
\end{frame}

\begin{frame}{Netatmo Weathermap}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=0.9\textheight,keepaspectratio]
    {images/netatmo/weathermap/02042017-netatmo-weathermap-world.png}
    \footnotemark[1]
  \footnotetext[1]
    {Bild: \href{https://weathermap.netatmo.com}{weathermap.netatmo.com}}
\end{frame}

\begin{frame}{Netatmo Weathermap}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=0.9\textheight,keepaspectratio]
    {images/netatmo/weathermap/02042017-netatmo-weathermap-hamburg.png}
    \footnotemark[1]
  \footnotetext[1]
    {Bild: \href{https://weathermap.netatmo.com}{weathermap.netatmo.com}}
\end{frame}

\begin{frame}{Netatmo Weathermap}
  \centering
  \includegraphics
    [width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {gpd.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Fehlerquellen}
  \begin{itemize}
    \item{Strahlung}
    \item{fehlende Belüftung}
    \item{Tau}
    \item{Geräteungenauigkeit}
    \item{(ungünstige Aufstellung durch den Benutzer)}
    \item{etc...}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Energiebilanz}
  \centering
  \begin{tikzpicture}[node distance=4em]
    \node[inner sep=0pt] (surface heading) at (current page.north west)
      {\usebeamerfont{part title} Energiebilanz für die \textbf{Oberfläche}};
    \node[inner sep=0pt] (surface energy balance) [below of = surface heading] {
      \begin{adjustbox}{max size={\textwidth}{0.15\textheight}}
        $\EBEnergyBalanceSurfaceParameterised{}$
      \end{adjustbox}};
    \node[inner sep=0pt] (inner heading) [below of = surface energy balance]
      {\usebeamerfont{part title} Energiebilanz für das \textbf{Innere}};
    \node[inner sep=0pt] (inner energy balance) [below of = inner heading] {
      \begin{adjustbox}{max size={\textwidth}{0.15\textheight}}
        $\EBEnergyBalanceInternalParameterised{}$
      \end{adjustbox}};
    \draw[->,ultra thick]
      ($(surface energy balance.south east)+(-1,0)$) |-
      ($(inner energy balance.east)+(0,0.4)$);
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Kalibration}
  \centering
  \begin{minipage}{0.39\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth,angle=270]
      {images/calibration/hairdryers.jpg}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.59\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/calibration/module_measured.jpg}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Modellierung}
  \centering
  \begin{adjustbox}{max size={\textwidth}{\textheight}}
    \begin{tikzpicture}[node distance=0.5em]
      \node[draw,very thick,inner sep=1em,outer sep=1em,rounded corners]
        (forcing) {%
          \begin{varwidth}{0.3\textwidth}%
            \begin{center}
              Randbedingungen
              \begin{itemize}
                \large
                \item Sonne
                \item Wind
                \item etc...
              \end{itemize}%
            \end{center}
          \end{varwidth}%
          };
      \node[draw,very thick,inner sep=1em,outer sep=1em,rounded corners,
        left=of forcing]
        (real values) { wahre Temperatur };
      \node[draw,very thick,inner sep=1em,outer sep=1em,
        right=of forcing,rounded corners]
        (measured values) { gemessene Temperatur };
      \path[->,ultra thick,bend left=45]
        (real values.north) edge
        node[above] {Vorwärts-Modellierung} (measured values.north);
      \path[->,ultra thick,bend left=35]
        (forcing.north) edge (measured values.north);
      \path[->,ultra thick,bend left=35]
        (forcing.south) edge (real values.south);
      \path[->,ultra thick,bend left=45]
        (measured values.south) edge
        node[below] {Inverse Modellierung} (real values.south);
    \end{tikzpicture}
  \end{adjustbox}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Evaluation}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {evaluation/netatmo_DELTA.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Evaluation}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]
    {evaluation/netatmo_BETA.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{\enquote{Netatmo Simulator}}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=0.98\textheight,keepaspectratio]
    {images/simulator/netatmo-simulator-1.png}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Danke für die Aufmerksamkeit}
  \section*{\insertframetitle}
  \centering
  \Huge Fragen?
\end{frame}

\end{document}
